{
    "question": "Sebutkan tahapan pembinaan persatuan bangsa indonesia yang paling menonjol !",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Pada saat proklamasi kemerdekaan.  \nTahap pembinaan: \n1. Perasaan senasib \n2.sumpah pemuda\n3.proklamasi kemerdekaan",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "perbedaan-sistem-pemerintahan-indonesia-dan-rusia-308",
            "question": "Perbedaan sistem pemerintahan indonesia dan rusia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "klo gk salah rusia masih parlementer, indonesia udah nggak parlementer..",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Sistem pemerintahan\u00a0Rusia<span>\u00a0:</span><br><br>1. Bentuk negara federasi<br>2. Bentuk pemerintahanya republik<br>3. Pemerintahan Diktator karena menganut sistem 1 partai<br>4. Kekuasaan totaliter<br>5. Hak asasi warga negara tdk terjamin<br>6. Sistem ekonomi Etatisme<br>7. Ideologi Marxist-LeniLeninist<br><span>8.\u00a0</span>Politik<span>\u00a0pemerintahanya tertutup<br></span><br>Sistem Pemerintahan Negara Republik\u00a0Indonesia<br><br>1. Bentuk negara kesatuan<br>2. Bentuk pemerintahan republik<br>3. Kedaulatan ada di tangan rakyat<br>4. Sistem pemerintahan presidensil<br>5. Adanya pembagian kekuasaan antara legislatif,eksekutif dan yudikatif<br>6. Negara hukum<br>7. Desentralisasi<br><span>8. Multi partai</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-sikap-yang-perlu-kita-dukung-dalam-pelaksanaan-politik-luar-n-890",
            "question": "Apa sikap yang perlu kita dukung dalam pelaksanaan politik luar negri bebas aktif ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ikut berpartisipasi dalam mendukung politik luar negeri<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ikut berpatisipasi dlm politik luar negeri dan tidak memihak blok manapun",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-4-contoh-sikap-membina-persatuan-dan-kesatuan-364",
            "question": "Sebutkan 4 contoh sikap membina persatuan dan kesatuan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Berikut adalah contoh sikap membina persatuan dan kesatuan:</p><ol><li><strong>Saling menghargai satu sama lain</strong></li><li>Mengembangkan <strong>sikap toleransi</strong>, yaitu menerima perbedaan, tidak membeda-bedakan satu sama lain, tidak memandang orang berdasarkan ras, suku, agama, budaya, dan warna kulit.</li><li>Saling<strong> tolong menolong</strong> antar sesama tanpa memandang bulu</li><li><strong>Tidak membeda-bedakan</strong> budaya satu dengan yang lain</li></ol><h3>Pembahasan</h3><p><strong>Sikap persatuan dan kesatuan</strong> adalah sikap yang harus dimiliki oleh anak Bangsa. Sikap bersatu adalah berkumpulanya individu menjadi satu tanpa memandang ras, suku, agama, warna kulit dan keturunan untuk mencapai tujuan tertentu. Sikap persatuan dan kesatuan adalah sikap yang mencegah terpecah belah. Maka dari itu kita sebagai anak bangsa harus menjunjung tinggi rasa persatuan dan kesatuan. Sikap bersatu tidak hanya dipraktekkan dalam keluarga saja, namun harus kita terapkan di lingkungan sekolah, lingkungan masyarakat, serta lingkungan bergaul agar terciptanya sebuah hubungan yang baik didalam menjalani sebuah kehidupan.</p><p>Nah sikap tersebut harus kita praktekan dalam kehidupan sehari-hari agar terciptanya keselarasan dan kedamaian dalam hidup berbangsa dan bernegara. Berikut adalah contoh sikap membina persatuan dan kesatuan:</p><p><strong>Di lingkungan keluarga</strong></p><ul><li>Saling terbuka dengan anggota keluarga</li><li>Selalu menyelesaikan masalah dengan kekeluargaan tanpa kekerasan</li><li>Saling menghormati dan menyayangi antar anggota keluarga</li></ul><br><p><strong>Di lingkungan masyarakat</strong></p><ul><li>Ikut serta dalam kegiatan yang ada di masyarakat, seperti gotonh royong, pos ronda, dan kegiatan lainnya</li><li>Saling tolong menolong antara satu sama lain tanpa membeda-bedakan</li><li>Menghormati keberagaman yang ada, seperti agama dan budaya</li></ul><p><strong>Di lingkungan sekolah </strong></p><ul><li>Mengikuti upacara setiap hari senin</li><li>Berteman dengan siapa saja tanpa membeda-bedakan</li><li>Menjaga nama baik sekolah, dengan berprestasi, tidak membuat kerusuhan seperti tawuran, dan masih banyak lagi</li><li>Menaati peraturan yang berlaku di sekolah</li></ul><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>1. Manfaat sikap bersatu brainly.co.id/tugas/4244382</p><h3>---------------------------------------</h3><p>Semoga membantu.</p><br><br><p>Detil tambahan</p><br><p>Kelas: \u00a06 Sekolah Dasar</p><p>Mapel: \u00a0Ppkn</p><p>Kategori: -</p><p>Kata kunci: Persatuan dan kesatuan, sikap bersatu, sikap persatuan dan kesatuan</p><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-ketertiban-dunia-harus-diimbangi-dengan-kesamaan-derajat-917",
            "question": "Mengapa ketertiban dunia harus diimbangi dengan kesamaan derajat?\r\nplease jawab,yah!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jika ketertiban dunia tidak diimbangi dengan kesamaan derajat maka akan terjadi masalah perbedaan status sosial,yg dapat menyebabkan masalah sosial<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dan-jelaskan-dengan-singkat-6-macam-hak-asasi-manusia-ya-628",
            "question": "sebutkan dan jelaskan dengan singkat 6 macam hak asasi manusia yang mendapat perlindungan dan pelayanan dalam UUD 45",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>6 macam hak asasi manusia yang mendapat perlindungan dan pelayanan dalam UUD 45</strong></p><p>Berikut adalah 6 macam HAM yang dimana akan mendapatkan perlindungan dan pelayanan dalam UUD 1945</p><p><strong>1. Hak Asasi Pribadi</strong></p><p>Sebuah hak asasi yan dimana memiliki hubungan dengan sebuah kehidupan pribadi dari setiap manusia yang ada di Bumi. Contohnya adalah :</p><p>- Hak untuk memiliki sebuah kebebasan untuk melakukan sebuah tindakan seperti bergerak, berpergian, dan berpindah dari satu tempat ke tempat lainnya.</p><p>- Hak untuk memiliki sebuah kebebasan untuk memberikan sebuah pendapatnya dan juga untuk menyatakan sebuah pendapat kepada orang lain.</p><p>- Hak untuk memiliki sebuah kebebasan dalam melakukan sebuah kegiatan aktif dalam kegiatan organisasi dan juga perkumpulan.</p><p>- Hak untuk memiliki sebuah kebebasan dalam kegiatan untuk memilih, memeluk dan menjalankan sebuah agama yang dimana disesuaikan dengan kepercayaan masing-masing</p><p><strong>2. Hak Asasi Politik</strong></p><p>Hak asasi yang dimana memiliki sebuah hubungan yang disesuaikan dengan bentuk kehidupan politik yang dimana seperti untuk bergabung dalam sebuah pemerintahan, memilih dan dipilih. Contohnya adalah :</p><p>- Hak untuk memilih dan dipilih</p><p>- Hak untuk ikut serta dalam sebuah bentuk pemerintahan.</p><p><strong>3. Hak Asasi Hukum</strong></p><p>Hak asasi hukum adalh sebuah kegiatan yang dimana memiiki sebuah kedudukan yang dimana sama dalam sebuah hukum dan juga pemerintahan. Kemudian, hak ini memiliki sebuah keterkaitan dengan berbagaimacam kehidupan dari hukum dan juga pemerintahan. Contoh :</p><p>- Hak untuk mendapatkan sebuah perlakuan yang dimana sama dalam sebuah hukum dan pemerintahan.</p><p><strong>4. Hak Asasi Ekonomi</strong></p><p>Hak asasi ekonomi adalah sebuah hak asasi yang dimana berhubungan dengan kegiatan perekonomian. Seperti :</p><p>- Hak untuk melakukan kegiatan transaksi baik itu jual maupun beli.</p><p>- Hak untuk meningkatkan sebuah kualitas dari kehidupan.</p><p><strong>5. Hak Asasi Peradilan</strong></p><p>Sebuah hak yang dimana untuk diperilakukan secara sama di dalam sebuah bentuk peradilan.. Contohnya :</p><p>- Hak untuk mendapatkan sebuah perilaku yang adil dalam sebuah hukum.</p><p>- Hak unutk mendapatkan sebuah bentuk dari pembelaan hukum di pengadilan.</p><p><strong>6. Hak Asasi Sosial Budaya</strong></p><p>Hak asasi yang dimana memiliki sebuah hubungan degan bentuk dari kehidupan bermasyarakat. Contohnya adalah :</p><p>- Hak untuk mendapatkan sebuah bentuk pengajaran.</p><p>- Hak untuk mengerjakan kegiatan yang berhubungan dengan hobi.</p><p>- Hak untuk melakukan penentuan terhadap pendidikan.</p><p>Pelajari lainnya :</p><p>- Hak asasi pemberian dari https://brainly.co.id/tugas/9882347</p><p>- Hak asasi yang diatur dalam UUD 1945 amandemen ke-4 https://brainly.co.id/tugas/9490208</p><p>- Hak asasi untuk ikut serta dalam pemerintahan termasuk hak asasi dalam bidang https://brainly.co.id/tugas/9487659</p><p>Kelas : 11\n</p><p>Mapel : PPKN</p><p>Kategori : Hak Asasi\n</p><p>Kata Kunci : Hak, Asasi, Politik, Sosial, Ekonomi, Hukum</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "organisasi-regional-di-kawasan-asia-tenggara-adalah-996",
            "question": "Organisasi regional di kawasan asia tenggara adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ASEAN( asosiation of south east asian nation)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ASEAN (Association of Southeast Asian Nations)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-tahap-tahap-pembuatan-perjanjian-internasional-871",
            "question": "Jelaskan tahap-tahap pembuatan perjanjian internasional",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Berikut ini ialah merupakan<strong> tahap-tahap pembuatan perjanjian internasional </strong>antara lain ialah sebagai berikut ini :</p><ol><li><strong>Tahap Perundingan(negotiation)</strong> : Negosiasi atau perundingan ialah merupakan salah satu dari tahap-tahap pembuatan perjanjian internasional. Negosiasi dilakukan berdasarkan pada penunjukkan surat kuasa dari wakil sah dari suatu negara atau pemerintahan untuk mengadakan perjanjian internasional atau letter of credence diberikan pada credencial committee.</li><li><strong>Tahap Penandatanganan(signature)</strong> : Penandatanganan tahap kedua dari tahap-tahap pembuatan perjanjian internasional. Persetujuan suatu negara untuk mengikat diri pada suatu perjanjian, dapat diberikan dengan berbagai macam cara dan tergantung dari persetujuan antara negara-negara peserta pada waktu perjanjian itu diadakan. Persetujuan untuk mengikat diri dapat dilakukan dengan suatu penandatanganan ratifikasi, pernyataan turut serta atau menerima suatu perjanjian</li><li><strong>Tahap Pengesahan(ratification)</strong> : Pengesahan ialah merupakan tahap yang terakhir dari tahap-tahap pembuatan perjanjian internasional. Dalam hal ini terdapat tiga sistem peratifikasian perjanjian internasional. Dalam hal ini terdapat tiga sistem peratifikasian perjanjian internasional yang diadakan yaitu antara lain ialah sebagai berikut ini :</li></ol><ul><li>Sistem yang dimana ratifikasi semata-mata dilakukan oleh badan eksekutif</li><li>Sistem yang dimana ratifikasi semata-mata dilakukan oleh badan legislatif</li><li>Sistem campuran yang dimana baik badan eksekutif maupun legislatif memainkan suatu peranan dalam proses ratifikasi perjanjian</li></ul><h3>Pelajari lebih lanjut\n</h3><p>1. Materi tentang \u00a0\nPerjanjian internasional diadakan secara tertulis sehingga perjanjian internasional lebih menjamin adanya https://brainly.co.id/tugas/14067896</p><p>2. Materi tentang \u00a0contoh perjanjian dalam perjanjian internasional https://brainly.co.id/tugas/6219800</p><p>3. Materi tentang \u00a0Pengesahan perjanjian internasional oleh negara penandatangan perjanjian menurut ketentuan konstitusi negara yang bersangkutan disebut https://brainly.co.id/tugas/14289763</p><p>-----------------------------\n</p><p> \u00a0</p><h3>Detil jawaban\n</h3><p><strong>Kelas</strong>: \u00a012</p><p><strong>Mapel</strong>: \u00a0PPKn</p><p><strong>Bab</strong>: \u00a0Bab 5 - Peran Indonesia dalam Hubungan Internasional</p><p><strong>Kode</strong>: \u00a012.9.5</p><p>\n</p><p><strong>Kata Kunci</strong>: \u00a0 perjanjian internasional, hubungan internasional, perjanjian</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-fungsi-dengan-peran-514",
            "question": "Perbedaan fungsi dengan peran",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Menurut saya dari arti kata tak jauh beda apalagi dr segi penggunaan bahasa. Tetapi ada sedikit perbedaannya yang tidak terlalu mencolok yaitu:<br>1. Fungsi lebih mengutamakan tujuan dan memberikan efek terhadap organ<br>2. Fungsi lebih mengutamakan kegunaan\u00a0<br><br>Sedangkan peran<br>1. Peran lebih mengutamakan kegiatan yang dilakukan setiap hari dan menimbulkan efek\u00a0\u00a0<br>2. Peran lebih mengutamakan kemampuan atau usaha yang dilakukan\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-langkah-langkah-yang-paling-mungkin-dilaksanakan-pemerinta-227",
            "question": "Apa\u00a0langkah-langkah yang paling mungkin\u00a0dilaksanakan\u00a0pemerintah Indonesia\u00a0dalam rangka menghadapi pers diera reformasi yang cenderung mengedepankan\u00a0kebebasannya dari\u00a0pada tanggung jawabnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "membuat peraturan yang akan mengacu pada reformasi yang akan mendatang .<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "membuat perencanaan peraturan negara...................<br><br>semoga membantu,,,,,,,,,,<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-ancaman-menurut-para-ahli-414",
            "question": "Pengertian ancaman menurut para ahli",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ancaman adalah setiap usaha dan kegiatan, baik dalam negeri maupun luar negeri \nyang dinilai membahayakan kedaulatan negara, keutuhan wilayah negara, \ndan keselamatan segenap bangsa<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ancaman adalah suatu faktor yang melibatkan seseorang <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}